# 操作系统中的伯恩斯坦条件

> 原文:[https://www . geesforgeks . org/bernsteins-操作系统中的条件/](https://www.geeksforgeeks.org/bernsteins-conditions-in-operating-system/)

**伯恩斯坦条件**是应用于将在处理器中执行的两个语句 S1 和 S2 的条件。它指出，要同时执行 S1 和 S2 的两个连续语句并产生相同的结果，必须满足以下解释的三个条件。

S1 和 S2 的读写集、写读集和写写集的交集必须为空。

上述陈述可以用以下表达式的形式表达:

```
1. R(S1) ∩ W(S2) = { }
2. W(S1) ∩ R(S2) = { }
3. W(S1) ∩ W(S2) = { } 
```

语句 c = a–b 的读写集；

```
R(c=a-b) = {a, b}
W(c=a-b) = {c} 
```

语句 w = c + 1 的读写集；

```
R(w=c+1) = {c}
W(w=c+1) = {w} 
```

语句 x = x + 2 的读写集；

```
R(x=x+2) = {x}
W(x=x+2) = {x} 
```

**例-1:**
让，

```
S1 : a = x + y 
S2 : b = z + 1 
```

检查 S1 和 S2 的两个陈述是否满足伯恩斯坦的条件。
**解:**

```
R(S1) = {x, y}
W(S1) = {a}
R(S2) = {z}
W(S2) = {b}

1. R(S1) ∩ W(S2) = {x, y} ∩ {b} = { }
2. W(S1) ∩ R(S2) = {a} ∩ {z} = { }
3. W(S1) ∩ W(S2) = {a} ∩ {b} = { } 
```

因此，S1 和 S2 可以同时执行，即伯恩斯坦的条件得到满足。

**例-2:**
让，

```
S1 : a = x + y 
S2 : b = z + 1 
S3 : c = a - b 
```

检查 S2 和 S3 的两个陈述是否满足伯恩斯坦的条件。

**解决方案:**

```
R(S2) = {z}
W(S2) = {b}
R(S3) = {a, b}
W(S3) = {c}

1. R(S2) ∩ W(S3) = {z} ∩ {c} = { }
2. W(S2) ∩ R(S3) = {b} ∩ {a, b} = {b}
3. W(S2) ∩ W(S3) = {b} ∩ {c} = { } 
```

因此，S2 和 S3 不能同时执行，即伯恩斯坦的条件不满足。